В общем необходимо сделать оболочку обучающей программы. 

Программа должна уметь создавать, изменять, сохранять, открывать уроки. 

Создание урока: 
1) Указать имя дисциплины, т.е. выбрать. Если Такой темы нет - тогда создать её.
2) Указать имя или тему урока.
3) Добавить теорию в виде списка из текста и картинок. 
4) В самом уроке создать тест(небольшой).

Тест подразумевает собой список ключ-значение: ключ - вопрос, созданный как теория, значение - ответ в виде текста.
Также по окончании создания теста необходимо указать пароль, который необходимо ввести чтобы изменить урок.

По окончании создания урока его необходимо сохранить. Сохранённые уроки должны лежать в соответствующей папке. 
При запуске программы должно происходить считывание уроков из папки для последующих действий с ними.

В каждой дисциплине должно быть возможность пройти один большой тест, охватывающий все темы данного раздела.
Он будет формироваться из небольших тестов, находящихся в каждой теме. 